---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Qual è per i musulmani lo scopo della vita?
old_titles:
- Qual è per i musulmani lo scopo della vita e cosa pensano dell’aldilà?
date: 2024-07-28
description: L’Islam insegna che lo scopo della vita è l'adorazione di Dio e che gli
  esseri umani saranno giudicati da Dio nell’aldilà.
sources:
- href: https://spubs.com/sps/sp.cfm?subsecID=NMM01&articleID=NMM010003&articlePages=4
  title: spubs.com
translator_id: 573107
---

Nel Sacro Corano, Dio insegna agli esseri umani che sono stati creati per adorarLo e che la base di ogni sincera adorazione è la consapevolezza di Dio. Poiché gli insegnamenti dell’Islam comprendono tutti gli aspetti della vita e dell’etica, la consapevolezza di Dio viene promossa attivamente in tutte le questioni umane.

L'Islam chiarisce che tutte le azioni umane sono atti di adorazione se compiute solo per Dio e in conformità alla Sua Legge Divina. Pertanto, l'adorazione nell'Islam non si limita ai soli riti religiosi. Gli insegnamenti dell'Islam agiscono come una misericordia e una guarigione per l'animo umano, e i pregi come l'umiltà, la sincerità, la pazienza e la carità sono fortemente incoraggiati. Inoltre, l’Islam condanna l’orgoglio e la superbia poiché Dio Onnipotente è l’unico giudice della rettitudine umana.

Anche la visione islamica della natura dell’uomo è realistica ed equilibrata. Gli esseri umani non sono ritenuti intrinsecamente peccatori, ma sono considerati ugualmente capaci di fare sia il bene che il male. L’Islam insegna anche che la fede e l'azione vanno sempre di pari passo. Dio ha concesso alle persone il libero arbitrio, e la misura della fede di una persona è costituita dalle sue opere e dalle sue azioni. Tuttavia, gli esseri umani sono stati creati anche deboli e cadono regolarmente nel peccato.

Questa è la natura dell'essere umano così come è stato creato da Dio nella Sua Saggezza, e non è intrinsecamente "corrotta" o da riparare. Questo perché la via del pentimento è sempre aperta a tutti gli esseri umani, e Dio Onnipotente ama il peccatore pentito più di colui che non pecca affatto.

Il vero equilibrio di una vita islamica si stabilisce avendo un sano timore di Dio e una sincera fede nella Sua Infinita Misericordia. Una vita senza timore di Dio porta al peccato e alla disobbedienza, mentre credere di aver peccato così tanto che Dio non potrà mai perdonarci conduce solo alla disperazione. In quest'ottica, l’Islam insegna che: solo i deviati disperano della Misericordia del loro Signore.

{{ $page->verse('39:53') }}

Inoltre, il Sacro Corano rivelato al profeta Mohammed {{ $page->pbuh() }} contiene gran parte degli insegnamenti sulla vita nell'Aldilà e sul Giorno del Giudizio. Per questo motivo, i musulmani credono che tutti gli esseri umani saranno infine giudicati da Dio per le loro convinzioni e azioni nella vita terrena.

Nel giudicare gli esseri umani, Dio Onnipotente sarà Misericordioso e Giusto, e le persone saranno giudicate solo per ciò di cui sono state capaci. Basta sapere che l’Islam insegna che la vita è una prova e che tutti gli esseri umani dovranno rendere conto a Dio. Credere sinceramente nell’Aldilà è fondamentale per condurre un'esistenza equilibrata e con sani principi morali. Diversamente, la vita verrebbe considerata come fine a se stessa, portando gli esseri umani a diventare più egoisti, materialisti e immorali.
